/* Job statistics */
" (%@ %% of the source file)" = " (원본 파일의 %@ %%)";

/* Preview -> size info label */
" Scaled To Screen" = "화면에 맞추기";

/* No comment provided by engineer. */
"- --:--" = "- --:--";

/* No comment provided by engineer. */
"--:--" = "--:--";

/* Preview -> size info label */
"(%.0f%% actual size)" = "(%.0f%% 실제 크기)";

/* Preview -> size info label */
"(Actual size)" = "(실제 크기)";

/* Main Window -> preset modified */
"(Modified)" = "(수정됨)";

/* Job statistics */
"%@ fps" = "%@ fps";

/* Queue status */
"%lu encode pending" = "%lu 인코딩 대기중";

/* Queue status */
"%lu encodes pending" = "%lu 인코딩 대기중";

/* No comment provided by engineer. */
"%lu jobs selected" = "%lu 작업 선택";

/* Add preset window -> picture setting */
"480p NTSC SD" = "480p NTSC SD";

/* Add preset window -> picture setting */
"576p PAL SD" = "576p PAL SD";

/* Add preset window -> picture setting */
"720p HD" = "720p HD";

/* Add preset window -> picture setting */
"1080p HD" = "1080p HD";

/* Add preset window -> picture setting */
"1440p 2.5K Quad HD" = "1440p 2.5K Quad HD";

/* Add preset window -> picture setting */
"2160p 4K Ultra HD" = "2160p 4K Ultra HD";

/* Add preset window -> picture setting */
"4320p 8K Ultra HD" = "4320p 8K Ultra HD";

/* Destination same as source alert -> message
   File already exists alert -> message */
"A file already exists at the selected destination." = "파일이 이미 대상 위치에 있습니다.";

/* Queue undo action name */
"Add Job To Queue" = "대기열에 작업 추가";

/* Queue undo action name */
"Add Jobs To Queue" = "대기열에 작업 추가";

/* Touch bar */
"Add Preset" = "사전설정 추가";

/* Touch bar */
"Add Titles To Queue" = "대기열에 제목 추가...";

/* Touch bar */
"Add To Queue" = "대기열에 추가";

/* Preferences Advanced Toolbar Item */
"Advanced" = "고급";

/* Delete preset alert -> message */
"Are you sure you want to permanently delete the selected preset?" = "선택한 사전설정을 완전히 삭제하시겠습니까?";

/* Delete preset alert -> message */
"Are you sure you want to permanently delete the selected presets?" = "선택한 사전설정을 완전히 삭제하시겠습니까?";

/* Player HUD -> audio menu */
"Audio" = "오디오";

/* Job statistics */
"Average speed:" = "평균 속도:";

/* Copy Protection Alert -> second button
   Delete preset alert -> second button
   File already exists alert -> first button
   File already exists in queue alert -> first button
   Preview -> live preview alert alternate button
   Touch bar */
"Cancel" = "취소";

/* Touch bar */
"Cancel Encoding" = "인코딩 취소";

/* Toolbar Open/Cancel Item
   Touch bar */
"Cancel Scan" = "스캔 취소";

/* Toolbar Open/Cancel Item */
"Cancel Scanning Source" = "소스 스캔 취소";

/* Preferences -> Output Name Token */
"Chapters" = "챕터";

/* Main Window -> Destination open panel */
"Choose" = "선택";

/* Preferences -> Output Name Token */
"Codec" = "코덱";

/* Queue Alert -> cancel rip first button */
"Continue Encoding" = "인코딩 계속";

/* Copy Protection Alert -> message */
"Copy-Protected sources are not supported." = "복사 방지 영상은 지원하지 않습니다.";

/* Preferences -> Output Name Token */
"Creation-Date" = "생성한 날짜";

/* Preferences -> Output Name Token */
"Creation-Time" = "생성한 시간";

/* Touch bar */
"Current Time" = "현재 시간";

/* Add preset window -> picture setting */
"Custom" = "사용자 지정";

/* Preferences -> Output Name Token */
"Date" = "날짜";

/* Delete preset alert -> first button */
"Delete Preset" = "사전설정 삭제";

/* Delete preset alert -> first button */
"Delete Presets" = "사전설정 삭제";

/* File already exists alert -> informative text
   File already exists in queue alert -> informative text */
"Do you want to overwrite %@?" = "%@을/를 덮어쓰시겠습니까?";

/* Touch bar */
"Done" = "완료";

/* HBQueueItemView -> Encode state accessibility label */
"Encode canceled" = "인코딩 취소";

/* HBQueueItemView -> Encode state accessibility label */
"Encode complete" = "인코딩 완료";

/* HBQueueItemView -> Encode state accessibility label
   Queue done notification failed message */
"Encode failed" = "인코딩 실패";

/* HBQueueItemView -> Encode state accessibility label */
"Encode ready" = "인코딩 준비완료";

/* HBQueueItemView -> Encode state accessibility label */
"Encode working" = "인코딩 작업중";

/* No comment provided by engineer. */
"Encoding %lu Jobs" = "%lu 작업 인코딩중";

/* No comment provided by engineer. */
"Encoding Job: %@" = "인코딩 작업: %@";

/* Job statistics */
"Ended at:" = "완료:";

/* Export presets save panel title */
"Export preset" = "사전설정 내보내기";

/* Export presets save panel title */
"Export presets" = "사전설정 내보내기";

/* File already exists alert -> message */
"File already exists." = "이미 파일이 있습니다.";

/* Preferences General Toolbar Item */
"General" = "일반";

/* Main Window -> title */
"HandBrake" = "HandBrake";

/* Preview -> live preview alert message */
"HandBrake can't open the preview." = "HandBrake 가 미리보기를 열 수 없습니다.";

/* Preview -> live preview alert informative text */
"HandBrake can't playback this combination of video/audio/container format. Do you want to open it in an external player?" = "HandBrake 에서 이 비디오/오디오/파일 포맷 조합을 재생할 수 없습니다. 외부 플레이어에서 여시겠습니까?";

/* Quit Alert -> informative text */
"If you quit HandBrake your current encode will be reloaded into your queue at next launch. Do you want to quit anyway?" = "HandBrake 를 종료하면 다음 시작시에 진행 중인 인코딩을 대기열에 다시 읽어들입니다. 종료를 계속하시겠습니까?";

/* Import preset open panel title */
"Import presets" = "사전설정 가져오기";

/* Chapters import -> invalid CSV line count description */
"Incorrect line count" = "잘못된 줄 수";

/* Chapters import -> invalid CSV description */
"Invalid chapters CSV file" = "잘못된 챕터 CSV파일";

/* Queue Edit Alert -> stop and edit first button
   Queue Stop Alert -> stop and remove first button */
"Keep Encoding" = "인코딩 유지";

/* Touch bar */
"Live Preview" = "실시간 미리보기";

/* Add preset window -> My Presets */
"My Presets" = "내 사전설정";

/* Queue status */
"No encode pending" = "대기중인 인코딩 없음";

/* Preview -> accessibility label */
"No image" = "이미지 없음";

/* No comment provided by engineer. */
"No job selected" = "선택된 작업없음";

/* Main Window -> Info text */
"No Valid Source Found" = "적절한 원본을 찾을 수 없음";

/* Add preset window -> picture setting */
"None" = "없음";

/* Queue Done Alert -> shut down first button
   Queue Done Alert -> sleep first button */
"OK" = "확인";

/* Preview -> live preview alert default button */
"Open in external player" = "외부 플레이어에서 열기";

/* Toolbar Open/Cancel Item
   Touch bar */
"Open Source" = "원본 열기";

/* File already exists alert -> second button
   File already exists in queue alert -> second button */
"Overwrite" = "덮어쓰기";

/* Toolbar Pause Item */
"Pause" = "일시중지";

/* Queue -> pause/resume menu
   Toolbar Pause Item
   Touch bar */
"Pause Encoding" = "인코딩 일시중지";

/* Touch bar */
"Pause/Resume Encoding" = "인코딩 일시중지/이어하기";

/* Job statistics */
"Paused time:" = "일시중지 시간:";

/* Video -> Framerate */
"Peak Framerate (VFR)" = "프레임레이트 순간 최고값 (VFR)";

/* Touch bar */
"Play/Pause" = "재생/일시중지";

/* Add preset window -> name alert informative text
   Rename preset window -> name alert informative text */
"Please enter a name." = "이름을 넣어주세요.";

/* Queue Done Alert -> shut down second button
   Queue Done Alert -> sleep second button */
"Preferences…" = "환경설정...";

/* Preview -> progress formatter title */
"preview" = "미리보기";

/* Preview -> window title */
"Preview" = "미리보기";

/* Preview -> window title format */
"Preview - %@ %@" = "미리보기 - %1$@ %2$@";

/* Touch bar */
"Previews" = "미리보기";

/* Preferences -> Output Name Token */
"Quality/Bitrate" = "품질/비트레이트";

/* Preferences Queue Toolbar Item
   Queue window title */
"Queue" = "대기열";

/* Queue window title */
"Queue (%@)" = "대기열 (%@)";

/* Quit Alert -> first button */
"Quit" = "중단";

/* Touch bar */
"Remaining Time" = "남은 시간";

/* HBQueueItemView -> Remove button accessibility label */
"Remove job" = "작업 제거";

/* Queue undo action name */
"Remove Job From Queue" = "대기열에서 작업 제거";

/* Queue undo action name */
"Remove Jobs From Queue" = "대기열에서 여러 작업 제거";

/* Toolbar Pause Item */
"Resume" = "이어하기";

/* Queue -> pause/resume men
   Toolbar Pause Item */
"Resume Encoding" = "인코딩 이어하기";

/* Job statistics */
"Run time:" = "동작 시간:";

/* Export presets panel prompt */
"Save" = "저장";

/* Picture HUD -> scale button
   Touch bar */
"Scale To Screen" = "화면에 맞추기";

/* Titles selection sheet -> informative text */
"Select the titles to add to the queue using the %@ preset:" = "%@ 사전설정을 사용하는 대기열에 추가할 영상 선택:";

/* Notification -> Show in Finder */
"Show" = "표시";

/* Touch bar */
"Show Activity Window" = "작업 창 표시";

/* Touch bar */
"Show Preview Window" = "미리보기 창 표시";

/* Job statistics */
"Size:" = "크기:";

/* Queue Alert -> cancel rip second button */
"Skip Current Job" = "현재 작업 넘어가기";

/* Touch bar */
"Slider" = "슬라이더";

/* Preferences -> Output Name Token */
"Source" = "원본";

/* Toolbar Start/Stop Item */
"Start" = "시작";

/* Menu Start/Stop Item
   Queue -> start/stop menu
   Toolbar Start/Stop Item */
"Start Encoding" = "인코딩 시작";

/* Toolbar Start/Stop Item */
"Start Queue" = "대기열 시작";

/* Touch bar */
"Start/Stop Encoding" = "인코딩 시작/중지";

/* Job statistics */
"Started at:" = "시작 시간:";

/* Queue -> Stop action
   Toolbar Start/Stop Item */
"Stop" = "중지";

/* Queue -> Stop action */
"Stop action." = "동작 중단";

/* Queue Alert -> cancel rip third button */
"Stop After Current Job" = "현재 작업 후 중지";

/* Queue Alert -> cancel rip fourth button */
"Stop All" = "모두 중지";

/* Queue -> start/stop menu
   Toolbar Start/Stop Item */
"Stop Encoding" = "인코딩 중지";

/* Queue Stop Alert -> stop and remove second button */
"Stop Encoding and Delete" = "인코딩 중지 후 삭제";

/* Queue Edit Alert -> stop and edit second button */
"Stop Encoding and Edit" = "인코딩 중지 후 편집";

/* Queue Edit Alert -> stop and edit message */
"Stop This Encode and Edit It?" = "인코딩을 중지하고 편집하시겠습니까?";

/* Queue Stop Alert -> stop and remove message */
"Stop This Encode and Remove It?" = "인코딩을 중지하고 삭제하시겠습니까?";

/* Player HUD -> subtitles menu */
"Subtitles" = "자막";

/* Queue Done Alert -> shut down message */
"The computer will shut down after encoding is done." = "인코딩이 완료되면 컴퓨터가 종료됩니다.";

/* Queue Done Alert -> sleep message */
"The computer will sleep after encoding is done." = "인코딩이 완료되면 잠자기 상태가 됩니다.";

/* Chapters import -> invalid CSV recovery suggestion */
"The CSV file is not a valid chapters CSV file." = "올바른 챕터 CSV 파일이 아닙니다.";

/* Add preset window -> name alert message
   Rename preset window -> name alert message */
"The preset name cannot be empty." = "사전설정 이름은 비워 둘 수 없습니다.";

/* Invalid destination alert -> informative text */
"This is not a valid destination directory!" = "올바른 대상 디렉터리가 아닙니다!";

/* Preferences -> Output Name Token */
"Time" = "시간";

/* Preferences -> Output Name Token */
"Title" = "제목";

/* Video -> Framerate */
"Variable Framerate" = "가변 프레임레이트";

/* Invalid destination alert -> message */
"Warning!" = "경고!";

/* No comment provided by engineer. */
"Working" = "작업중";

/* Delete preset alert -> informative text */
"You can't undo this action." = "이 작업은 되돌릴 수 없습니다.";

/* Queue Done Alert -> shut down informative text */
"You have selected to shut down the computer after encoding. To turn off shut down, go to the HandBrake preferences." = "인코딩 완료후 컴퓨터 끄기를 선택하였습니다. 컴퓨터 끄기를 취소하려면 HandBrake 환경설정으로 이동하세요.";

/* Queue Done Alert -> sleep informative text */
"You have selected to sleep the computer after encoding. To turn off sleeping, go to the HandBrake preferences." = "인코딩 완료후 잠자기를 선택하셨습니다. 잠자기를 취소하려면 HandBrake 환경설정으로 이동하세요.";

/* Queue -> disk almost full alert informative text */
"You need to make more space available on your destination disk." = "대상 디스크에 더 많은 공간이 필요합니다.";

/* Queue -> disk almost full alert message */
"Your destination disk is almost full." = "대상 디스크가 거의 찼습니다.";

/* Queue done notification message */
"Your encode %@ couldn't be completed." = "%@ 인코딩을 완료할 수 없었습니다.";

/* Queue done notification message */
"Your encode %@ is done!" = "%@ 인코딩이 완료되었습니다!";

/* Queue Edit Alert -> stop and edit informative text
   Queue Stop Alert -> stop and remove informative text */
"Your movie will be lost if you don't continue encoding." = "인코딩을 계속하지 않으면 영상이 손실됩니다.";

